\chapter{Pesquisar Cliente - UC002} \label{uc002}

\section{Breve descrição}

O sistema exibirá os clientes que foram pesquisados pelo funcionário.

\section{Atores}

\begin{enumerate}
	\item Funcionário da empresa, Casa das Marmitas.
\end{enumerate}

\section{Pré-condições}

\begin{enumerate}
	\item O funcionário deverá possuir login e senha de acesso autenticados pelo sistema.
	\item O funcionário deverá ter permissão para realizar a consulta de clientes.
\end{enumerate}

\section{Fluxo de eventos}

\subsection{Fluxo básico}

\begin{enumerate}[label=P\arabic*]
	\item O funcionário aciona a opção \textbf{Cliente >> Listar} no menu do sistema.
	\item O sistema apresenta a tela \textbf{Lista de Clientes}.	
	\item O funcionário informa, no campo de pequisa, o número de telefone ou o nome do cliente. \label{uc002_p:3}
	\item O funcionário seleciona a opção \textbf{Buscar}. \label{uc002_p:4}
	\item O sistema exibe a lista de clientes com os campos \ref{uc002_rn:1}. \ref{uc002_e:1}
	\item O funcionário seleciona o cliente.
	\item O sistema executa o caso de uso \nameref{uc013}, de acordo com o cliente selecionado no passo anterior.
	\item Esse caso de uso é encerrado.
\end{enumerate}

\subsection{Exceções}

\begin{enumerate}[label=E\arabic*]
	\item Cliente não cadastrado \label{uc002_e:1}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item[] No passo \ref{uc002_p:3}, o funcionário informou o nome ou telefone de um cliente não cadastrado no sistema.
		\item O sistema exibe a mensagem \textbf{Cliente não cadastrado}.
		\item O sistema retorna ao passo anterior.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Pós-condições}

\begin{enumerate}
	\item O sistema executará o caso de uso \nameref{uc013}.	
\end{enumerate}

\section{Regras de negócios especiais}

\begin{enumerate}[label=RN\arabic*]
	\item Exibe os campos de dados do cliente de acordo com a tabela \ref{uc002_tb_rn1}. \label{uc002_rn:1}
	\begin{table}[htb]
		\ABNTEXfontereduzida
		\caption[Campos de dados do cliente]{Campos de dados do cliente.}
		\label{uc002_tb_rn1}
		\begin{tabular}{|p{4.0cm}|p{3.0cm}|p{7.25cm}|}
			\hline
			\textbf{Campo}      & \textbf{Tipo} & \textbf{Observação}                                                        \\ \hline
			Cód. do cliente     & Integer       & N.A                                                                        \\ \hline
			Data cadastro       & Date          & O sistema exibirá a data de cadastro no formato \textbf{dia/mês/ano}.      \\ \hline
			Nome                & String        & N.A                                                                        \\ \hline			
			Telefone            & String        & O sistema exibirá o número de telefone no formato \textbf{(99) 9999-9999}. \\ \hline			
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{enumerate}