\chapter{Cadastrar Empresa - UC004} \label{uc004}

\section{Breve descrição}

Caso a empresa de entrega - onde os motoboys são vinculados - não esteja cadastrada, o gerente irá cadastra-la, informando os seus dados.

\section{Atores}

Este caso de uso é exclusivo do gerente da empresa - Casa das Marmitas.

\section{Pré-condições}

\begin{enumerate}
	\item O gerente deve estar logado no sistema e com acesso à função.
\end{enumerate}

\section{Fluxo de evento}

\subsection{Fluxo básico}

\begin{enumerate}
	\item O gerente informa, em tela fornecida pelo sistema, os seguintes dados:
	\begin{enumerate}
		\item Nome da empresa, \emph{String} até 100 caracteres, obrigatório.
		\item Número do CNPJ da empresa, \emph{String} até 14 caracteres, obrigatório.
		\item E-mail da empresa, \emph{String} até 30 caracteres, obrigatório.
		\item Número do telefone da empresa, \emph{String} até 11 caracteres, obrigatório.
		\item Endereço da empresa:
		\begin{enumerate}
			\item CEP.
			\item Cidade.
			\item Bairro.
			\item Logradouro.
			\item Numero.
			\item Complemento.
		\end{enumerate}	
	\end{enumerate}
	\item O sistema verifica se a empresa foi cadastrada anteriormente.
	\item O sistema armazena os dados relativos à empresa.
\end{enumerate}

\subsection{Fluxo alternativo}

\begin{enumerate}
	\item Desistência:
	\begin{enumerate}
		\item Se o gerente seleciona a opção \textbf{Cancelar}, então este caso de uso se encerra, voltando o sistema à tela principal.
	\end{enumerate}
	\item Empresa de entrega cadastrada anteriormente:
	\begin{enumerate}
		\item Se a empresa de entrega já foi cadastrada, então este caso de uso se encerra, voltando o
		sistema à tela principal.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Requerimentos especiais}

Não aplicável.

\section{Pós-condições}

\begin{enumerate}
	\item Empresa de entrega incluída, se as regras de validação forem verificadas.
\end{enumerate}

\section{Pontos de extensão}

Nenhum.