\chapter{Alterar Taxa de Entrega - UC006} \label{uc006}

\section{Breve descrição}

O gerente altera o valor da taxa de entrega, por exemplo:

\begin{itemize}
	\item Taxa de entrega: R\$ 4,50
\end{itemize}

\section{Atores}

\begin{enumerate}
	\item Gerente da empresa, Casa das Marmitas.
\end{enumerate}

\section{Pré-condições}

\begin{enumerate}
	\item O gerente deverá possuir login e senha de acesso autenticados pelo sistema.
	\item O gerente deverá ter permissão para realizar a alteração da taxa de entrega.
\end{enumerate}

\section{Fluxo de eventos}

\subsection{Fluxo básico}

\begin{enumerate}[label=P\arabic*]
	\item O gerente aciona a opção \textbf{Taxa de Entrega >> Alterar} no menu do sistema.
	\item O sistema apresenta a tela \textbf{Alterar Taxa de Entrega} com os campos \ref{uc006_rn:1}. \label{uc006_p:2}
	\item O gerente preenche os campos da tela. \label{uc006_p:3}
	\item O gerente aciona a opção \textbf{Salvar}. \label{uc006_p:4}\ref{uc006_a:2}
	\item O sistema valida os dados dos campos. \ref{uc006_e:1} \ref{uc006_e:2}
	\item O sistema altera os dados com sucesso.
	\item O sistema carrega a tela principal.
	\item Esse caso de uso é encerrado.	
\end{enumerate}

\subsection{Fluxos alternativos}

\begin{enumerate}[label=A\arabic*]
	\item Alternativa ao passo \ref{uc006_p:4} - Cancelar alteração \label{uc006_a:2}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item O gerente aciona a opção \textbf{Cancelar}.
		\item O sistema exibe a mensagem \textbf{Operação cancelada}.
		\item O gerente aciona a opção \textbf{Ok}.
		\item O sistema retorna à tela principal.
		\item Esse caso de uso é encerrado.
	\end{enumerate}	
\end{enumerate}

\subsection{Exceções}

\begin{enumerate}[label=E\arabic*]	
	\item O gerente não informou algum campo obrigatório \label{uc006_e:1}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item[] No passo \ref{uc006_p:3}, o gerente deixou em branco pelo menos um campo obrigatório.
		\item O sistema exibe a mensagem \textbf{Favor preencher o campo obrigatório}.
		\item O sistema destaca os campos não informados pelo gerente.
		\item O sistema retorna ao passo anterior.
	\end{enumerate}
	
	\item O gerente preencheu de forma errada o campo de taxa de entrega \label{uc006_e:2}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]		
		\item[] No passo \ref{uc006_p:3}, o gerente não preencheu de forma correta o campo de taxa de entrega.		
		\item O sistema exibe a mensagem \textbf{Taxa de entrega informada não é válida}.
		\item O sistema destaca o campo \textbf{Taxa de entrega}.
		\item O sistema retorna ao passo anterior.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Pós-condições}

\begin{enumerate}
	\item O gerente terá alterado a taxa de entrega.
	\item O sistema carregará a tela principal.	
\end{enumerate}

\section{Regras de negócios especiais}

\begin{enumerate}[label=RN\arabic*]
	\item Exibe os campos de dados da taxa de entrega de acordo com a tabela \ref{uc006_tb_rn1}. \label{uc006_rn:1}
	\begin{table}[htb]
		\ABNTEXfontereduzida
		\caption[Campos de dados da taxa de entrega]{Campos de dados da taxa de entrega.}
		\label{uc006_tb_rn1}
		\begin{tabular}{|p{3.0cm}|p{2.0cm}|p{1.5cm}|p{2.0cm}|p{5.75cm}|}
			\hline
			\textbf{Campo}  & \textbf{Tipo} & \textbf{Tamanho} & \textbf{Obrigatório} & \textbf{Observação}                                             \\ \hline
			Taxa de entrega & Float         & N.A              & SIM                  & O gerente terá que fornecer a taxa de entrega no formato moeda. \\ \hline
			Tipo            & Enum          & N.A              & SIM                  & O sistema exibirá a opção \textbf{ENTREGA}.                     \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{enumerate}