\chapter{Manter Produto - UC005} \label{uc005}

\section{Breve descrição}

O gerente cadastra as marmitas que serão vendidas, informando os seus dados.

\begin{table}[htb]
	\ABNTEXfontereduzida
	\caption[Dados referentes às marmitas]{Dados referentes às marmitas.}
	\centering
	\label{tab-marmitas}
	\begin{tabular}{|p{4cm}|p{8cm}|p{2cm}|}
		\hline
		\textbf{Nome do produto} & \textbf{Descrição}                               & \textbf{Custo} \\ \hline
		Marmita1                 & Arroz, feijão, bife e salada de tomate           & R\$ 15,00      \\ \hline
		Marmita2                 & Arroz, feijão, bife e ovo frito                  & R\$ 18,00      \\ \hline
		Marmita3                 & Arroz, feijão, file de frango, creme de milho    & R\$ 14,00      \\ \hline
		Marmita4                 & Arroz, feijão, file de frango e salada de tomate & R\$ 10,00      \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

\section{Atores}

\begin{enumerate}
	\item Gerente da empresa, Casa das Marmitas.
\end{enumerate}

\section{Pré-condições}

\begin{enumerate}
	\item O gerente deve estar logado no sistema.
	\item O gerente deve ter permissão em seu login para realizar o cadastro e a alteração dos dados da marmita.
\end{enumerate}

\section{Fluxo de eventos}

\subsection{Fluxo básico}

\begin{enumerate}[label=P\arabic*]
	\item O gerente aciona a opção \textbf{Cadastrar Marmita} no menu do sistema. \ref{uc005_a:1}
	\item O sistema apresenta a tela \textbf{Incluir Marmita} com os campos \ref{uc005_rn:1}. \label{uc005_p:2}
	\item O gerente preenche os campos da tela e aciona a opção \textbf{Salvar}. \label{uc005_p:3} \ref{uc005_a:2}
	\item O sistema valida os dados dos campos. \ref{uc005_e:1} \ref{uc005_e:2} \ref{uc005_e:3}
	\item O sistema realiza a inclusão com sucesso.
	\item O sistema executa o caso de uso \nameref{uc017}.
	\item O caso de uso é encerrado.	
\end{enumerate}

\subsection{Fluxos alternativos}

\begin{enumerate}[label=A\arabic*]
	\item Alterar marmita \label{uc005_a:1}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item Na tela fornecida pelo sistema através do caso de uso \nameref{uc017}, o gerente aciona a opção \textbf{Alterar}. 
		\item O sistema apresenta a tela \textbf{Alterar Marmita} com os campos \ref{uc005_rn:1}. \label{uc005_a:1:2}
		\item O gerente preenche os campos da tela e aciona a opção \textbf{Salvar}. \label{uc005_a:1:3} \ref{uc005_a:2}
		\item O sistema valida os dados dos campos. \ref{uc005_e:1} \ref{uc005_e:2}
		\item O sistema altera os dados com sucesso.
		\item O sistema executa o caso de uso \nameref{uc017}.
		\item O caso de uso é encerrado.
	\end{enumerate}
	
	\item Cancelar inclusão ou alteração \label{uc005_a:2}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item No passo \ref{uc005_p:3} ou \ref{uc005_a:1:3}, o gerente aciona a opção \textbf{Cancelar}.
		\item O sistema exibe a mensagem \textbf{Operação cancelada}.
		\item O sistema retorna ao passo anterior.
	\end{enumerate}
	
	\item Desistência
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item O gerente seleciona a opção \textbf{Voltar}.
		\item O sistema volta à tela anterior.
		\item O caso de uso é encerrado.		
	\end{enumerate}		 	
\end{enumerate}

\subsection{Exceções}

\begin{enumerate}[label=E\arabic*]	
	\item O gerente não informou algum campo obrigatório \label{uc005_e:1}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item[] No passo \ref{uc005_p:3} ou \ref{uc005_a:1:3}, o gerente deixou em branco pelo menos um campo obrigatório.
		\item O sistema exibe a mensagem \textbf{Favor preencher o campo obrigatório}.
		\item O sistema destaca os campos não informados pelo gerente.
		\item O sistema retorna ao passo anterior.
	\end{enumerate}
	
	\item O gerente preencheu de forma errada o campo de Custo \label{uc005_e:2}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]		
		\item[] No passo \ref{uc005_p:3} ou \ref{uc005_a:1:3}, o gerente não preencheu de forma correta o campo de custo.		
		\item O sistema exibe a mensagem \textbf{Custo informado não é válido}.
		\item O sistema destaca o campo \textbf{Custo}.
		\item O sistema retorna ao passo anterior.
	\end{enumerate}
		
	\item Marmita cadastrada anteriormente \label{uc005_e:3}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item[] No passo \ref{uc005_p:3} do fluxo básico, após acionamento da opção \textbf{Salvar} pelo gerente.
		\item O sistema exibe a mensagem \textbf{A marmita informada já foi cadastrada anteriormente no sistema}.
		\item O sistema retorna ao passo anterior.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Pós-condições}

\begin{enumerate}
	\item Marmita cadastrada
	\begin{enumerate}
		\item A marmita estará, devidamente, cadastrada no banco de dados.
		\item O sistema carregará a tela com os dados da marmita.
	\end{enumerate}
	
	\item Marmita alterada
	\begin{enumerate}
		\item Os dados do marmita estarão, devidamente, atualizados no banco de dados.
		\item O sistema carregará a tela com os dados da marmita.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Regras de negócios especiais}

\begin{enumerate}[label=RN\arabic*]
	\item Campos apresentados na tela de inclusão e alteração dos dados da marmita deverão esta de acordo com a tabela \ref{uc005_tb_rn1}. \label{uc005_rn:1}
	\begin{table}[htb]
		\ABNTEXfontereduzida
		\caption[Dados da marmita]{Dados da marmita.}
		\label{uc005_tb_rn1}
		\begin{tabular}{|p{3.0cm}|p{2.0cm}|p{1.5cm}|p{2.0cm}|p{5.75cm}|}
			\hline
			\textbf{Campo}  & \textbf{Tipo} & \textbf{Tamanho} & \textbf{Obrigatório} & \textbf{Observação}                                                                                                                    \\ \hline
			Cód. do produto & Número        & 10               & SIM                  & Atributo identificador, chave primária, responsável por identificar o id da tabela de produtos.                                        \\ \hline
			Data cadastro   & dd/mm/aaaa    & 10               & SIM                  & Atributo simples da tabela de produtos responsável por armazenar, no banco e dados, a data em que o produto foi cadastrado no sistema. \\ \hline
			Nome            & Texto         & 60               & SIM                  & Atributo simples da tabela de produtos responsável por armazenar, no banco e dados, um nome descritivo para a marmita.                 \\ \hline
			Ingredientes    & Texto         & 250              & SIM                  & Atributo simples da tabela de produtos responsável por armazenar, no banco e dados, a descrição dos ingredientes da marmita.           \\ \hline
			Custo           & Moeda         & 10               & SIM                  & Atributo simples da tabela de produtos responsável por armazenar, no banco e dados, o custo de venda da marmita.                       \\ \hline
			Tamanho         & Número        & 3                & SIM                  & Atributo simples da tabela de clientes responsável por armazenar, no banco e dados, o tamanho da marmita.                              \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{enumerate}