\chapter{Manter Entregador - UC003} \label{uc003}

\section{Breve descrição}

O serviço de entrega é terceirizado, com isso, os motoboys são vinculados a uma empresa e recebem apenas pelas entregas realizadas. Caso o motoboy não esteja cadastrado, o gerente irá cadastra-lo, informando os seus dados.

\section{Atores}

\begin{enumerate}
	\item Gerente da empresa, Casa das Marmitas.
\end{enumerate}

\section{Pré-condições}

\begin{enumerate}
	\item O gerente deve estar logado no sistema.
	\item O gerente deve ter permissão em seu login para realizar o cadastro e a alteração dos dados do entregador.
\end{enumerate}

\section{Fluxo de eventos}

\subsection{Fluxo básico}

\begin{enumerate}[label=P\arabic*]
	\item O gerente aciona a opção \textbf{Cadastrar Entregador} no menu do sistema. \ref{uc003_a:1}
	\item O sistema apresenta a tela \textbf{Incluir Entregador} com os campos \ref{uc003_rn:1}. \label{uc003_p:2}
	\item No campo \textbf{Empresa}, o gerente informa o nome da empresa de entrega.
	\item O sistema carrega o caso de uso \nameref{uc011} de acordo com o dado informado no passo anterior.
	\item O gerente seleciona a empresa de entrega. \label{uc003_p:5}
	\item O gerente preenche os outros campos da tela.	
	\item O gerente aciona a opção \textbf{Salvar}. \label{uc003_p:7} \ref{uc003_a:2}
	\item O sistema valida os dados dos campos. \ref{uc003_e:1} \ref{uc003_e:2} \ref{uc003_e:3} \ref{uc003_e:4} \ref{uc003_e:5}
	\item O sistema realiza a inclusão com sucesso.
	\item O sistema executa o caso de uso \nameref{uc016}.
	\item O caso de uso é encerrado.	
\end{enumerate}

\subsection{Fluxos alternativos}

\begin{enumerate}[label=A\arabic*]
	\item Alterar entregador \label{uc003_a:1}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item Na tela fornecida pelo sistema através do caso de uso \nameref{uc016}, o gerente aciona a opção \textbf{Alterar}. 
		\item O sistema apresenta a tela \textbf{Alterar Entregador} com os campos \ref{uc003_rn:1}. \label{uc003_a:1:2}
		\item O gerente preenche os campos da tela e aciona a opção \textbf{Salvar}. \label{uc003_a:1:3} \ref{uc003_a:2}
		\item O sistema valida os dados dos campos. \ref{uc003_e:2} \ref{uc003_e:3} \ref{uc003_e:4}
		\item O sistema altera os dados com sucesso.
		\item O sistema executa o caso de uso \nameref{uc016}.
		\item O caso de uso é encerrado.
	\end{enumerate}
	
	\item Cancelar inclusão ou alteração \label{uc003_a:2}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item No passo \ref{uc003_p:7} ou \ref{uc003_a:1:3}, o gerente aciona a opção \textbf{Cancelar}.
		\item O sistema exibe a mensagem \textbf{Operação cancelada}.
		\item O sistema retorna ao passo anterior.
	\end{enumerate}
	
	\item Desistência
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item O gerente seleciona a opção \textbf{Voltar}.
		\item O sistema volta à tela anterior.
		\item O caso de uso é encerrado.		
	\end{enumerate}		 	
\end{enumerate}

\subsection{Exceções}

\begin{enumerate}[label=E\arabic*]
	\item O gerente não selecionou a empresa de entrega \label{uc003_e:1}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item[] No passo \ref{uc003_p:7}, o gerente não selecionou a empresa de entrega.
		\item O sistema exibe a mensagem \textbf{Informe a empresa de entrega}.
		\item O sistema destaca o campo \textbf{Empresa}.
		\item O sistema retorna ao passo \ref{uc003_p:2}.
	\end{enumerate}
	
	\item O gerente não informou algum campo obrigatório \label{uc003_e:2}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item[] No passo \ref{uc003_p:7} ou \ref{uc003_a:1:3}, o gerente deixou em branco pelo menos um campo obrigatório.
		\item O sistema exibe a mensagem \textbf{Favor preencher o campo obrigatório}.
		\item O sistema destaca os campos não informados pelo gerente.
		\item O sistema retorna ao passo anterior.
	\end{enumerate}

	\item O gerente preencheu de forma errada o campo de CPF \label{uc003_e:3}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]		
		\item[] No passo \ref{uc003_p:7} ou \ref{uc003_a:1:3}, o gerente não preencheu de forma correta o campo de CPF.		
		\item O sistema exibe a mensagem \textbf{CPF informado não é válido}.
		\item O sistema destaca o campo \textbf{CPF}.
		\item O sistema retorna ao passo anterior.
	\end{enumerate}

	\item O gerente preencheu de forma errada o campo de RG \label{uc003_e:4}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]		
		\item[] No passo \ref{uc003_p:7} ou \ref{uc003_a:1:3}, o gerente não preencheu de forma correta o campo de RG, por exemplo, usou letras ao invés de números, números excessivos ou menos números que o solicitado ou requerido.		
		\item O sistema exibe a mensagem \textbf{RG informado não é válido}.
		\item O sistema destaca o campo \textbf{RG}.
		\item O sistema retorna ao passo anterior.
	\end{enumerate}
		
	\item O gerente preencheu de forma errada o campo de celular \label{uc003_e:5}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]		
		\item[] No passo \ref{uc003_p:7} ou \ref{uc003_a:1:3}, o gerente não preencheu de forma correta o campo de celular, usando letras ou qualquer outro carácter diferente de número.		
		\item O sistema exibe a mensagem \textbf{O número de celular informado não é válido}.
		\item O sistema destaca o campo \textbf{Celular}.
		\item O sistema retorna ao passo anterior.
	\end{enumerate}	
	
	\item Entregador cadastrado anteriormente \label{uc003_e:6}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item[] No passo \ref{uc003_p:7} do fluxo básico, após acionamento da opção \textbf{Salvar} pelo gerente.
		\item O sistema exibe a mensagem \textbf{O entregador informado já foi cadastrado anteriormente no sistema}.
		\item O sistema retorna ao passo anterior.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Pós-condições}

\begin{enumerate}
	\item Entregador cadastrado
	\begin{enumerate}
		\item O entregador estará, devidamente, cadastrado no banco de dados.
		\item O sistema carregará a tela com os dados do entregador.
	\end{enumerate}
	
	\item Entregador alterado
	\begin{enumerate}
		\item Os dados do entregador estarão, devidamente, atualizados no banco de dados.
		\item O sistema carregará a tela com os dados do entregador.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Regras de negócios especiais}

\begin{enumerate}[label=RN\arabic*]
	\item Campos apresentados na tela de inclusão e alteração dos dados do entregador deverão esta de acordo com a tabela \ref{uc003_tb_rn1}. \label{uc003_rn:1}
	\begin{table}[htb]
		\ABNTEXfontereduzida
		\caption[Dados do entregador]{Dados do entregador.}
		\label{uc003_tb_rn1}
		\begin{tabular}{|p{3.0cm}|p{2.0cm}|p{1.5cm}|p{2.0cm}|p{5.75cm}|}
			\hline
			\textbf{Campo}     & \textbf{Tipo} & \textbf{Tamanho} & \textbf{Obrigatório} & \textbf{Observação}                                                                                                                        \\ \hline
			Cód. do entregador & Número        & 10               & SIM                  & Atributo identificador, chave primária, responsável por identificar o id da tabela de entregadores.                                        \\ \hline
			Cód. da empresa    & Número        & 10               & SIM                  & Atributo identificador, chave estrangeira, responsável por identificar o id da tabela de empresas.                                         \\ \hline
			Data cadastro      & dd/mm/aaaa    & 10               & SIM                  & Atributo simples da tabela de entregadores responsável por armazenar, no banco e dados, a data em que o entregador foi cadastrado no sistema. \\ \hline
			Nome               & Texto         & 60               & SIM                  & Atributo simples da tabela de entregadores responsável por armazenar, no banco e dados, o nome do entregador.                              \\ \hline
			CPF                & Número        & 11               & SIM                  & Atributo simples da tabela de entregadores responsável por armazenar, no banco e dados, o CPF do entregado.                                \\ \hline
			RG                 & Número        & 10               & SIM                  & Atributo simples da tabela de entregadores responsável por armazenar, no banco e dados, o RG do entregador.                                \\ \hline
			Celular            & Número        & 10               & SIM                  & Atributo simples da tabela de clientes responsável por armazenar, no banco e dados,  o número de celular do entregador.                    \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{enumerate}