\chapter{Visualiza Entregador - UC016} \label{uc016}

\section{Breve descrição}

Após a pesquisa ou o cadastro de um entregador, o sistema carregará um formulário com os dados do mesmo.

\section{Atores}

\begin{enumerate}
	\item Funcionário da empresa, Casa das Marmitas.
\end{enumerate}

\section{Pré-condições}

\begin{enumerate}
	\item O funcionário deverá possuir login e senha de acesso autenticados pelo sistema.
	\item O funcionário deverá ter executado, anteriormente, o caso de uso \nameref{uc003} ou \nameref{uc015}.
\end{enumerate}

\section{Fluxo de eventos}

\subsection{Fluxo básico}

\begin{enumerate}[label=P\arabic*]
	\item O sistema apresenta a tela \textbf{Exibir Entregador} com os campos \ref{uc016_rn:1}. \label{uc016_p:1}
	\item O sistema habilita a opção \textbf{Alterar}. \label{uc016_p:2}\ref{uc016_a:1} 
	\item O sistema habilita a opção \textbf{Excluir}. \label{uc016_p:3}\ref{uc016_a:2}
	\item Esse caso de uso é encerrado. \label{uc016_p:4}\ref{uc016_a:3} \ref{uc016_a:4}
\end{enumerate}

\subsection{Fluxos alternativos}

\begin{enumerate}[label=A\arabic*]
	\item Alternativa ao passo \ref{uc016_p:2} - O funcionário não tem permissão de alterar os dados do entregador \label{uc016_a:1}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item O sistema desabilita a opção \textbf{Alterar}.
		\item O sistema vai para o próximo passo.
	\end{enumerate}
	
	\item Alternativa ao passo \ref{uc016_p:3} - O funcionário não tem permissão de excluir o entregador \label{uc016_a:2}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item O sistema desabilita a opção \textbf{Excluir}.
		\item O sistema vai para o próximo passo.
	\end{enumerate}
		
	\item Alternativa ao passo \ref{uc016_p:4} - Alterar entregador \label{uc016_a:3}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item O funcionário aciona a opção \textbf{Alterar}, caso essa funcionalidade esteja habilitada.
		\item O sistema executa o caso de uso \nameref{uc003}.
		\item Esse caso de uso é encerrado.
	\end{enumerate}
	
	\item Alternativa ao passo \ref{uc016_p:4} - Excluir entregador \label{uc016_a:4}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item O funcionário aciona a opção \textbf{Excluir}, caso essa funcionalidade esteja habilitada.
		\item O sistema remove os dados do entregador. \label{uc016_a:4:2}
		\item O sistema volta à tela anterior.
		\item Esse caso de uso é encerrado.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Pós-condições}

\begin{enumerate}
	\item O sistema exibirá os dados do entregador.	
\end{enumerate}

\section{Regras de negócios especiais}

\begin{enumerate}[label=RN\arabic*]
	\item Exibe os campos de dados do entregador de acordo com a tabela \ref{uc016_tb_rn1}. \label{uc016_rn:1}
	\begin{table}[htb]
		\ABNTEXfontereduzida
		\caption[Campos de dados do entregador]{Campos de dados do entregador.}
		\label{uc016_tb_rn1}
		\begin{tabular}{|p{4.0cm}|p{3.0cm}|p{7.25cm}|}
			\hline
			\textbf{Campo}     & \textbf{Tipo} & \textbf{Observação}                                                        \\ \hline
			Cód. do entregador & Integer       & N.A                                                                        \\ \hline
			Empresa            & String        & N.A                                                                        \\ \hline
			Data cadastro      & Date          & O sistema exibirá a data de cadastro no formato \textbf{dia/mês/ano}.      \\ \hline
			Nome               & String        & N.A                                                                        \\ \hline
			CPF                & String        & O sistema exibirá o CPF no formato \textbf{999.999.999-99}.                \\ \hline
			RG                 & String        & N.A                                                                        \\ \hline
			Celular            & String        & O sistema exibirá o número de celular no formato \textbf{(99) 99999-9999}. \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{enumerate}