\chapter{Pesquisar Entregador - UC015} \label{uc015}

\section{Breve descrição}

O sistema exibirá os entregadores que foram pesquisados pelo funcionário.

\section{Atores}

\begin{enumerate}
	\item Funcionário da empresa, Casa das Marmitas.
\end{enumerate}

\section{Pré-condições}

\begin{enumerate}
	\item O funcionário deverá possuir login e senha de acesso autenticados pelo sistema.
	\item O funcionário deverá ter permissão para realizar a consulta de entregadores.
\end{enumerate}

\section{Fluxo de eventos}

\subsection{Fluxo básico}

\begin{enumerate}[label=P\arabic*]
	\item O funcionário aciona a opção \textbf{Entregador >> Listar} no menu do sistema.
	\item O sistema apresenta a tela \textbf{Lista de Entregadores}.	
	\item O funcionário informa, no campo de pequisa, o nome, CPF, RG ou empresa do entregador. \label{uc015_p:3}
	\item O funcionário seleciona a opção \textbf{Buscar}.
	\item O sistema exibe a lista de entregadores com os campos \ref{uc015_rn:1}. \ref{uc015_e:1}
	\item O funcionário seleciona o entregador.
	\item O sistema executa o caso de uso \nameref{uc016}, de acordo com o entregador selecionado no passo anterior.
	\item Esse caso de uso é encerrado.
\end{enumerate}

\subsection{Exceções}

\begin{enumerate}[label=E\arabic*]
	\item Entregador não cadastrado \label{uc015_e:1}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item[] No passo \ref{uc015_p:3}, o funcionário informou o nome, CPF, RG ou empresa de um entregador não cadastrado no sistema.
		\item O sistema exibe a mensagem \textbf{Entregador não cadastrado}.
		\item O sistema retorna ao passo anterior.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Pós-condições}

\begin{enumerate}
	\item O sistema executará o caso de uso \nameref{uc016}.	
\end{enumerate}

\section{Regras de negócios especiais}

\begin{enumerate}[label=RN\arabic*]
	\item Exibe os campos de dados do entregador de acordo com a tabela \ref{uc015_tb_rn1}. \label{uc015_rn:1}
	\begin{table}[htb]
		\ABNTEXfontereduzida
		\caption[Campos de dados do entregador]{Campos de dados do entregador.}
		\label{uc015_tb_rn1}
		\begin{tabular}{|p{4.0cm}|p{3.0cm}|p{7.25cm}|}
			\hline
			\textbf{Campo}     & \textbf{Tipo} & \textbf{Observação}                                                        \\ \hline
			Cód. do entregador & Integer       & N.A                                                                        \\ \hline
			Empresa            & String        & N.A                                                                        \\ \hline
			Data cadastro      & Date          & O sistema exibirá a data de cadastro no formato \textbf{dia/mês/ano}.      \\ \hline
			Nome               & String        & N.A                                                                        \\ \hline
			Celular            & String        & O sistema exibirá o número de celular no formato \textbf{(99) 99999-9999}. \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{enumerate}