\chapter{Pesquisar Empresa - UC011} \label{uc011}

\section{Breve descrição}

O sistema exibirá as empresas que foram pesquisadas pelo funcionário.

\section{Atores}

\begin{enumerate}
	\item Funcionário da empresa, Casa das Marmitas.
\end{enumerate}

\section{Pré-condições}

\begin{enumerate}
	\item O funcionário deverá possuir login e senha de acesso autenticados pelo sistema.
	\item O funcionário deverá ter permissão para realizar a consulta de empresas.
\end{enumerate}

\section{Fluxo de eventos}

\subsection{Fluxo básico}

\begin{enumerate}[label=P\arabic*]
	\item O funcionário aciona a opção \textbf{Empresa >> Listar} no menu do sistema. \label{uc011_p:1}\ref{uc011_a:1}
	\item O sistema apresenta a tela \textbf{Lista de Empresas}.	
	\item O funcionário informa, no campo de pequisa, o nome ou CNPJ da empresa. \label{uc011_p:3}
	\item O funcionário seleciona a opção \textbf{Buscar}.
	\item O sistema exibe a lista de empresas com os campos \ref{uc011_rn:1}. \ref{uc011_e:1}
	\item O funcionário seleciona a empresa.
	\item O sistema executa o caso de uso \nameref{uc014}, de acordo com a empresa selecionada no passo anterior.
	\item Esse caso de uso é encerrado.
\end{enumerate}

\subsection{Fluxos alternativos}

\begin{enumerate}[label=A\arabic*]
	\item Alternativa ao passo \ref{uc011_p:1} - Relacionar empresa ao entregador \label{uc011_a:1}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item Na tela fornecida pelo sistema através do caso de uso \nameref{uc003}, o funcionário preenche o campo \textbf{Empresa}. \label{uc011_a:1:1}
		\item O sistema exibe a lista de empresas, em uma tela, com os campos \ref{uc011_rn:1}. \ref{uc011_e:1}
		\item O funcionário seleciona a empresa. \label{uc011_a:1:3}
		\item O sistema atualiza o campo \textbf{Empresa} na tela \textbf{Incluir Entregador}.
		\item O sistema fecha a tela atual.
		\item O sistema retorna ao caso de uso \nameref{uc003}.
		\item Esse caso de uso é encerrado.
	\end{enumerate}
	
	\item Alternativa ao passo \ref{uc011_a:1:3} - Cancelar seleção
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item O funcionário aciona a opção \textbf{Cancelar}.
		\item O sistema fecha a tela atual.
		\item O sistema retorna ao caso de uso \nameref{uc003}.
		\item Esse caso de uso é encerrado.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Exceções}

\begin{enumerate}[label=E\arabic*]
	\item Empresa não cadastrada \label{uc011_e:1}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item[] No passo \ref{uc011_p:3} ou \ref{uc011_a:1:1}, o funcionário informou o nome ou CNPJ de uma empresa não cadastrada no sistema.
		\item O sistema exibe a mensagem \textbf{Empresa não cadastrada}.
		\item O sistema retorna ao passo anterior.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Pós-condições}

\begin{itemize}
	\item Empresa selecionada na tela \textbf{Lista de Empresas}
	\begin{enumerate}
		\item O sistema executará o caso de uso \nameref{uc014}.	
	\end{enumerate}

	\item Empresa selecionada através da tela \textbf{Incluir Entregador}
	\begin{enumerate}
		\item O sistema carregará, no campo \textbf{Empresa}, o nome da empresa de entrega. 
	\end{enumerate}
\end{itemize}

\section{Regras de negócios especiais}

\begin{enumerate}[label=ED\arabic*]
	\item Exibe os campos de dados da empresa de acordo com a tabela \ref{uc011_tb_rn1}. \label{uc011_rn:1}
	\begin{table}[htb]
		\ABNTEXfontereduzida
		\caption[Campos de dados da empresa]{Campos de dados da empresa.}
		\label{uc011_tb_rn1}
		\begin{tabular}{|p{4.0cm}|p{3.0cm}|p{7.25cm}|}
			\hline
			\textbf{Campo}  & \textbf{Tipo} & \textbf{Observação}                                                        \\ \hline
			Cód. da empresa & Integer       & N.A                                                                        \\ \hline
			Data cadastro   & Date          & O sistema exibirá a data de cadastro no formato \textbf{dia/mês/ano}.      \\ \hline
			Nome            & String        & N.A                                                                        \\ \hline
			CNPJ            & String        & O sistema exibirá o CNPJ no formato \textbf{99.999.999/9999-99}.           \\ \hline
			E-mail          & String        & N.A                                                                        \\ \hline
			Telefone        & String        & O sistema exibirá o número de telefone no formato \textbf{(99) 9999-9999}. \\ \hline			
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{enumerate}