\chapter{Gerar Relatório Semanal - UC010} \label{uc010}

\section{Breve descrição}

O Sr. Paulo Ricardo informou também que semanalmente, seu gerente, deverá gerar pelo sistema, um relatório das Entregas Realizadas para o pagamento dos entregadores.

\section{Atores}

\begin{enumerate}
	\item Gerente da empresa, Casa das Marmitas.
\end{enumerate}

\section{Pré-condições}

\begin{enumerate}
	\item O gerente deverá possuir login e senha de acesso autenticados pelo sistema.
	\item O gerente deverá ter permissão para gerar relatório semanal.
\end{enumerate}

\section{Fluxo de eventos}

\subsection{Fluxo básico}

\begin{enumerate}[label=P\arabic*]
	\item O gerente aciona a opção \textbf{Relatório >> Gerar} no menu do sistema. \label{uc010_p:1}
	\item O sistema apresenta a tela \textbf{Gerar Relatório} com os campos \ref{uc010_rn:1}.	
	\item O gerente preenche os campos da tela. \label{uc010_p:3}	
	\item O gerente aciona a opção \textbf{Gerar Relatório}. \label{uc010_p:4}\ref{uc010_a:1}	
	\item O sistema gera o relatório.
	\item Esse caso de uso é encerrado.	
\end{enumerate}

\subsection{Fluxos alternativos}

\begin{enumerate}[label=A\arabic*]	
	\item Alternativa ao passo \ref{uc010_p:4} - Cancelar relatório \label{uc010_a:1}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item O gerente aciona a opção \textbf{Cancelar}.
		\item O sistema exibe a mensagem \textbf{Operação cancelada}.
		\item O funcionário aciona a opção \textbf{Ok}.
		\item O sistema retorna à tela principal.
		\item Esse caso de uso é encerrado.
	\end{enumerate}			 	
\end{enumerate}

\section{Pós-condições}

\begin{enumerate}
	\item O sistema exibirá o relatório semanal.	
\end{enumerate}

\section{Regras de negócios especiais}

\begin{enumerate}[label=RN\arabic*]
	\item Exibe os campos referente à tela \textbf{Gerar Relatório} de acordo com a tabela \ref{uc010_tb_rn1}. \label{uc010_rn:1}
	\begin{table}[htb]
		\ABNTEXfontereduzida
		\caption[Campos referente à tela \textbf{Gerar Relatório}]{Campos referente à tela \textbf{Gerar Relatório}}
		\label{uc010_tb_rn1}
		\begin{tabular}{|p{3.0cm}|p{2.0cm}|p{1.5cm}|p{2.0cm}|p{5.75cm}|}
			\hline
			\textbf{Campo} & \textbf{Tipo} & \textbf{Tamanho} & \textbf{Obrigatório} & \textbf{Observação}                                                         \\ \hline
			Data inicial   & Date          & N.A              & SIM                  & O gerente terá que fornecer a data inicial no formato \textbf{dia/mês/ano}. \\ \hline
			Data final     & Date          & N.A              & SIM                  & O gerente terá que fornecer a data final no formato \textbf{dia/mês/ano}.   \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{enumerate}