\chapter{Exibir Empresa - UC014} \label{uc014}

\section{Breve descrição}

Após a pesquisa ou o cadastro de uma empresa, o sistema carregará um formulário com os dados da mesma.

\section{Atores}

\begin{enumerate}
	\item Funcionário da empresa, Casa das Marmitas.
\end{enumerate}

\section{Pré-condições}

\begin{enumerate}
	\item O funcionário deverá possuir login e senha de acesso autenticados pelo sistema.
	\item O funcionário deverá ter executado, anteriormente, o caso de uso \nameref{uc004} ou \nameref{uc011}.
\end{enumerate}

\section{Fluxo de eventos}

\subsection{Fluxo básico}

\begin{enumerate}[label=P\arabic*]
	\item O sistema apresenta a tela \textbf{Exibir Empresa} com os campos \ref{uc014_rn:1}. \label{uc014_p:1}
	\item O sistema habilita a opção \textbf{Alterar}. \label{uc014_p:2}\ref{uc014_a:1} 
	\item O sistema habilita a opção \textbf{Excluir}. \label{uc014_p:3}\ref{uc014_a:2}
	\item Esse caso de uso é encerrado. \label{uc014_p:4}\ref{uc014_a:3} \ref{uc014_a:4}
\end{enumerate}

\subsection{Fluxos alternativos}

\begin{enumerate}[label=A\arabic*]
	\item Alternativa ao passo \ref{uc014_p:2} - O funcionário não tem permissão de alterar os dados da empresa \label{uc014_a:1}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item O sistema desabilita a opção \textbf{Alterar}.
		\item O sistema vai para o próximo passo.
	\end{enumerate}
	
	\item Alternativa ao passo \ref{uc014_p:3} - O funcionário não tem permissão de excluir a empresa \label{uc014_a:2}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item O sistema desabilita a opção \textbf{Excluir}.
		\item O sistema vai para o próximo passo.
	\end{enumerate}
	
	\item Alternativa ao passo \ref{uc014_p:4} - Alterar empresa \label{uc014_a:3}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item O funcionário aciona a opção \textbf{Alterar}, caso essa funcionalidade esteja habilitada.
		\item O sistema executa o caso de uso \nameref{uc004}.
		\item Esse caso de uso é encerrado.
	\end{enumerate}
	
	\item Alternativa ao passo \ref{uc014_p:4} - Excluir empresa \label{uc014_a:4}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item O funcionário aciona a opção \textbf{Excluir}, caso essa funcionalidade esteja habilitada.
		\item O sistema remove os dados da empresa. \label{uc014_a:4:2}\ref{uc014_e:1}
		\item O sistema volta à tela anterior.
		\item Esse caso de uso é encerrado.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Exceções}

\begin{enumerate}[label=E\arabic*]
	\item Empresa tem entregador vinculado \label{uc014_e:1}
	\begin{enumerate}[label*=.\arabic*]
		\item[] No passo \ref{uc014_a:4:2}, o funcionário tentou remover a empresa, mas isso não foi possível, por que essa tinha pelo menos um entregador vinculado a mesma.
		\item O sistema exibe a mensagem \textbf{A empresa tem entregador vinculado}.
		\item O sistema retorna ao passo \ref{uc014_p:1}.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Pós-condições}

\begin{enumerate}
	\item O sistema exibirá os dados da empresa.
\end{enumerate}

\section{Regras de negócios especiais}

\begin{enumerate}[label=ED\arabic*]
	\item Exibe os campos de dados da empresa de acordo com a tabela \ref{uc014_tb_rn1}. \label{uc014_rn:1}
	\begin{table}[htb]
		\ABNTEXfontereduzida
		\caption[Campos de dados da empresa]{Campos de dados da empresa.}
		\label{uc014_tb_rn1}
		\begin{tabular}{|p{4.0cm}|p{3.0cm}|p{7.25cm}|}
			\hline
			\textbf{Campo}  & \textbf{Tipo} & \textbf{Observação}                                                        \\ \hline
			Cód. da empresa & Integer       & N.A                                                                        \\ \hline
			Data cadastro   & Date          & O sistema exibirá a data de cadastro no formato \textbf{dia/mês/ano}.      \\ \hline
			Nome            & String        & N.A                                                                        \\ \hline
			CNPJ            & String        & O sistema exibirá o CNPJ no formato \textbf{99.999.999/9999-99}.           \\ \hline
			E-mail          & String        & N.A                                                                        \\ \hline
			Telefone        & String        & O sistema exibirá o número de telefone no formato \textbf{(99) 9999-9999}. \\ \hline
			Logradouro      & String        & N.A                                                                        \\ \hline
			CEP             & String        & O sistema exibirá o CEP no formato \textbf{99.999-999}.                    \\ \hline
			Bairro          & String        & N.A                                                                        \\ \hline
			Cidade          & String        & N.A                                                                        \\ \hline
			Número          & String        & N.A                                                                        \\ \hline
			Complemento     & String        & N.A                                                                        \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{enumerate}