\chapter{Exibir Cliente - UC013} \label{uc013}

\section{Breve descrição}

Após a pesquisa ou o cadastro do cliente, o sistema carrega um formulário com os dados do mesmo.

\section{Atores}

Este caso de uso é exclusivo do funcionário da empresa - Casa das Marmitas.

\section{Pré-condições}

\begin{enumerate}
	\item O funcionário deve estar logado no sistema e com acesso à função.
\end{enumerate}

\section{Fluxo de evento}

\subsection{Fluxo básico}

\begin{enumerate}
	\item Na tela fornecida pelo sistema, o funcionário visualiza:
	\begin{enumerate}
		\item A opção \textbf{Alterar} habilitada.
		\item A opção \textbf{Exluir} habilitada.
		\item A opção \textbf{Registrar Pedido} habilitada.
	\end{enumerate}		
\end{enumerate}

\subsection{Fluxo alternativo}

\begin{enumerate}
	\item O funcionário não tem permissão de alterar os dados cliente:
	\begin{enumerate}
		\item A opção \textbf{Alterar} desabilitada.
	\end{enumerate}
	\item O funcionário não tem permissão de exluir o cliente:
	\begin{enumerate}
		\item A opção \textbf{Exluir} desabilitada.
	\end{enumerate}
	\item O funcionário não tem permissão de registrar o pedido do cliente:
	\begin{enumerate}
		\item A opção \textbf{Registar Pedido} desabilitada.
	\end{enumerate}	
	\item Desistência:
	\begin{enumerate}
		\item O funcionário seleciona a opção \textbf{Cancelar}.
		\item O sistema encerra o caso de uso atual.
		\item O sistema carrega a tela principal.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Requerimentos especiais}

Não aplicável.

\section{Pós-condições}

\section{Pontos de extensão}

Nenhum.